炒比特幣有幾擁擠？沽貨逃生竟無門 (04:31)

【東網專訊】虛擬貨幣「龍頭」比特幣再坐「過山車」，由11,400美元水平直插穿9,000美元關口，再重上1萬美元。不過，由於投資者太擁擠，交易平台「大塞車」，有客戶想沽貨，但一度逃生無門。

外國傳媒報道，美國兩大交易平台Coinbase及Gemini一度「死機」，客戶無法買賣，另外一些著名的平台例如GDAX及Bitstamp亦出現同樣問題，用戶發現網上系統非常緩慢，不能登入帳戶。

Coinbase商業運作總監Dave Farmer表示，周三早上網站流量創下新高，有些客戶出現「網絡塞車」情況，料在接下來的數小時會恢復正常。